**茅原實里**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[女性](../Page/女性.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。[櫪木縣](../Page/櫪木縣.md "wikilink")[宇都宮市出生](../Page/宇都宮市.md "wikilink")，[埼玉縣成長](../Page/埼玉縣.md "wikilink")\[1\]。所屬事務所為「M-Peace」，唱片公司為[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")。家中有姐弟等三人，排行老二\[2\]，暱稱為****（**Minorin**）。

主要飾演的代表角色為電視動畫[天上天下的棗亞夜](../Page/天上天下.md "wikilink")、[涼宮春日的憂鬱的](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")、[幸運☆星的岩崎南](../Page/幸運☆星.md "wikilink")、[南家三姊妹系列作的南千秋](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")、[初音島II](../Page/初音島.md "wikilink")（D.C.
II: Da Capo
II）系列作的白河奈奈佳、[食靈\~零的土宮神樂](../Page/食靈.md "wikilink")、[境界的彼方的名瀨美月等](../Page/境界的彼方.md "wikilink")。官方的歌迷俱樂部網站為「M-Smile」。以出道僅六年之短時間，在2010年5月30日，成為聲優史上第六位登上歌手最高殿堂[日本武道館舉行個人演唱會的女聲優](../Page/日本武道館.md "wikilink")，歌唱能力備受肯定。

2013年3月31日，与Avex
Planning\&Development合约到期，并离开APD，FanClub「m.s.s」也随即解散。2013年4月1日，原Blog「minorhythm」关闭，开设新Blog「Smile
Days」。2013年4月2日，建立个人事务所「M-Peace」。

## 經歷

中學時代曾立志當漫畫家，拿儲存的零用錢去買畫材並持續的畫漫畫，據說在商討未來進路的三者面談時說：「因為想要成為漫畫家，所以不去念高中」，因此讓導師與母親感到十分煩惱。之後因為投稿落選而中止了這個想法\[3\]。
成為歌手的契機是高中時期的學園祭。當時受到關係良好的老師拜託而參加卡拉OK歌唱大賽，並獲得了優勝，歌唱結束後被別班不熟識的同學說：「你的歌聲感動了我」\[4\]。

### 年譜

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 4月至9月期間的廣播節目『[國府田麻理子的GM](../Page/國府田麻理子.md "wikilink")』中，茅原在其中的助理選拔中雀屏中選，在其中的一個單元「[聲優冠軍Club](../Page/SEIGURA.md "wikilink")」中擔綱要角。她在節目中與其他助理猜拳，贏得艾迴藝人研究所（avex
    artist
    academy）的學習課程，也就是現在事務所的前身[Avex](../Page/Avex.md "wikilink")\[5\]。
  - 10月由[波麗佳音舉辦的](../Page/波麗佳音.md "wikilink")『聲優、歌手選拔賽2003』（VOICE
    ARTIST\&SINGER
    AUDITION「VSオーディション2003」）中，茅原雖然是最後選出的四強之一，但是沒有獲得冠軍，她在感言中說：「面對這令人遺憾的事情，我必須要更加鍛鍊才能將夢想實現」<ref>此場比賽的冠軍是[喜多村英梨](../Page/喜多村英梨.md "wikilink")，其他入選最後四強的兩位是[梶裕貴及](../Page/梶裕貴.md "wikilink")。

『[決定！　VOICE ARTIST\&SINGER
AUDITION「VSオーディション2003」結果発表\!［ゲートシティ大崎］](http://www.animate.tv/news/detail.php?id=ATV031106d)』
[安利美特TV](../Page/安利美特TV.md "wikilink")：2003年11月6日。</ref>。

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 4月至9月期間的電視動畫『[天上天下](../Page/天上天下.md "wikilink")』，為茅原首度演出的動畫，所飾演的角色為棗亞夜。
  - 12月茅原的部落格「minorhythm」開幕，也發表其歌唱的處女作專輯『HEROINE』（唱片公司為Kingrecords）。

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 4月起，茅原與[小野坂昌也](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")、[松來未祐共同主持廣播節目](../Page/松來未祐.md "wikilink")『おしゃべりやってまーす木曜日』。
  - 5月起，茅原開始主持艾迴的廣播節目『茅原実里の負けないラジオ』、『茅原実里のいけないラジオ』。

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 3月時，茅原的[部落格寫真](../Page/部落格.md "wikilink")《minorhythm》出版（出版社為[幻冬舍](../Page/幻冬舍.md "wikilink")）。
  - 4月至9月的電視動畫[涼宮春日的憂鬱中](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")，茅原擔綱[長門有希一角](../Page/長門有希.md "wikilink")。
  - 7月時，茅原與[平野綾](../Page/平野綾.md "wikilink")、[後藤邑子共同合唱電視動畫](../Page/後藤邑子.md "wikilink")[涼宮春日的憂鬱的片尾曲](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")獲得[金唱片的肯定](../Page/金唱片.md "wikilink")。
  - 11月時，茅原與後藤邑子共同參加第11屆[Animation神戶](../Page/Animation神戶.md "wikilink")，並且在『』一曲上榮獲主題曲獎（Radio關西賞）。（平野綾因為生病缺席）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 1月時，單曲『[純白Sanctuary](../Page/純白Sanctuary.md "wikilink")』發售，這是茅原將近兩年再度使用個人名義發表的單曲。
  - 5月時，與部落格一起宣傳的廣播節目『茅原實里的radio minorhythm』，在[Lantis net
    radio開始播送](../Page/Lantis_net_radio.md "wikilink")。
  - 6月時，單曲『』發售，榮獲Oricon首週排行榜第20名。
  - 8月時，茅原在日本全國115個店家發布重大活動訊息，如專輯「Contact」、音樂錄影帶DVD發售以及Live演唱會即將舉辦等等\[6\]。
  - 12月時，發售音樂錄影帶合集DVD『Minori Chihara
    Message01』，其中包含特典除了『』、『』與新版『』的PV外，從歌手活動再度展開起至專輯『Contact』的發售間的紀錄影片，以及收錄特別曲『Contact
    13th』（代表專輯『Contact』的第13首曲目）。

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 2月9日～3月23日，舉辦巡迴演唱會『Minori Chihara 1st Live Tour 2008 \~Contact\~』
  - 3月26日，單曲『Melty tale storage』發售。
  - 4月1日，茅原實里的歌迷俱樂部『m.s.s(minori smile seasons)』開始正式運作。
  - 6月25日，『Minori Chihara 1st Live Tour 2008 \~Contact\~』演唱會DVD發售。
  - 8月6日，單曲『雨上がりの花よ咲け』發售。
  - 9月13日，在澀谷C.C.Lemon Hall『radio
    minorhythm』舉行公開錄音，並公佈了第二張專輯『Parade』發售時間為11/26，2009年2nd
    Live Tour 02.07開唱以及海外第一次海外個人演唱（臺灣、北京、上海）3大消息。
  - 10月至2009年1月的電視動畫[喰霊-零-中](../Page/食灵.md "wikilink")，茅原擔綱主角-土宮神樂一角。
  - 11月5日，上述動畫片頭主題曲『[Paradise
    Lost](../Page/Paradise_Lost.md "wikilink")』發售。這也是茅原首次以個人名義演唱動畫主題曲。
  - 11月16日，舉辦歌迷俱樂部『m.s.s』首次會員限定見面會。
  - 11月26日，專輯『Parade』發售。更新了茅原自己首賣銷售量的紀錄。
  - 12月7日，於臺灣舉行第一次海外演唱會，與[榊原由依同台演唱](../Page/榊原由依.md "wikilink")—「台湾“Dream
    Stage - Yui & Minori -”」 。

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 1月，和[佐藤利奈](../Page/佐藤利奈.md "wikilink")、[井上麻里奈共同演唱](../Page/井上麻里奈.md "wikilink")『[南家三姊妹
    歡迎回家](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")』的主題曲『經驗值極速上升↑↑』獲得Oricon週排行榜第10名。
  - 2月4日，發售音樂錄影帶合集DVD『Message02』。
  - 2月7日，開始第2次巡迴演唱會 2nd Live Tour『Minori Chihara Live Tour 2009
    〜Parade〜』。
  - 6月3日，發售單曲『Tomorrow's chance』。
  - 6月、『涼宮ハルヒ的憂鬱（2009年版）』開播。與平野綾，後藤邑子合唱 主題曲『止マレ\!』
  - 8月1日、2日、初次野外演唱會『Minori Chihara Live 2009 "SUMMER CAMP"』開始。
  - 10月23日、個人初次寫真集『Crescendo』發售。
  - 11月14日、15日、歌迷會『m.s.s』的第2次FC限定演唱會開始。
  - 12月12日、茅原実里的全國公認店，全國音楽關連店、『TEAM minorhythm』成立
  - 12月23日，發售單曲『PRECIOUS ONE』。獲得Oricon週排行榜第5名
  - 12月31日 舉行倒數公演。

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 2月17日，第三張專輯『Sing All Love』發售,獲得Oricon每週專輯排行榜上第6名，並更新了自己的專輯總銷量最高紀錄。
  - 2月24日，發售第八張單曲劇場版『涼宮春日的消失』主題曲『優しい忘却』
  - 4月3日，「minorhythm」第2次公開録音於新木場 STUDIO COASTにて展開，於當日公佈在日本武道館舉行『Minori
    Chihara Live Tour 2010 〜Sing All Love〜』的追加公演。
  - 4月7日
    ，預定發售音樂錄影帶合集DVD『Message03』。獲得Oricon週排行榜DVD榜的第七名。在同日發售由茅原的小提琴手、*大先生*室屋光一郎與他的團體所演奏的七首茅原的樂曲專輯『Unification
    〜Melody from Minori Chihara〜』。
  - 4月10日，開始3rd Live Tour『Minori Chihara Live Tour 2010 〜Sing All
    Love〜』。
  - 5月30日，初次以個人名義踏上武道館。是繼[椎名碧流](../Page/椎名碧流.md "wikilink")、[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")、[田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")、[堀江由衣和](../Page/堀江由衣.md "wikilink")[坂本真綾後第](../Page/坂本真綾.md "wikilink")6個在此場館舉辦個人演唱會的聲優。
  - 7月21日，發售第九張單曲『Freedom Dreamer』。
  - 8月7日、8日，野外演唱會『Minori Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2"』開始。
  - 10月8〜10日，參加在美國紐約的『New York Anime Festiva』。
  - 11月10日，發行『Minori Chihara Live Tour 2010 〜Sing All Love〜 LIVE
    DVD/Blu-ray』。獲得Oricon週排行榜DVD榜的第10名。
  - 11月13日、14日，歌迷會『m.s.s』的第3次FC限定活動『MINORI'S BIRTHDAY VOL.3』開始。
  - 12月25日，Universal Studios Japan舉辦小型現場演場活動「Minori Chihara Xmas Party
    2010 at Universal Studios Japan (R)」。

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 2月9日，發行第10張單曲「Defection」、第11張單曲「KEY FOR
    LIFE」。也是第一次同時發行兩張單曲。在同一天，也在橫濱BLITZ的『Minori
    Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2"』演唱會開始。
  - 2月12日〜5月8日，舉行第四次巡迴演唱會『Minori Chihara Live Tour 2011 〜Key for
    Defection〜』。原本預定到3月21日，但因為東日本大地震影響，東京、札幌的公演延期至5月。
  - 2月23日，發行『Minori Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2" LIVE DVD/Blu-ray』。
  - 3月5日，得到第5回[聲優獎的歌唱賞](../Page/聲優獎.md "wikilink")。
  - 7月6日，發行第12張單曲「Planet patrol」。

## 聲音特色

擅長配的角色為安靜的女孩，主要出名作品是一些性格冷靜、冷酷與寡言的
[三無少女](../Page/三無少女.md "wikilink")，如[涼宮春日系列的](../Page/涼宮春日系列.md "wikilink")[長門有希及](../Page/長門有希.md "wikilink")[幸運星的岩崎南等](../Page/幸運星.md "wikilink")。不過，也能夠很好的為明亮活潑的角色及溫柔的女孩配音，及至連少年的聲音也能配出來。此外，茅原還擅長配一些有內外兩面、雙重人格的角色，發揮出人物的暴力傾向，如[南家三姐妹系列的南千秋](../Page/南家三姐妹.md "wikilink")。

除了參與聲優工作外，作為歌手茅原還積極投入於音樂方面。平時說話的聲音和歌聲來說,在氣氛和種類上有很大的差別,「唱歌的時候和平時的印象很不同啊」進場時被人這樣說,而她本人就回答說「開關不同嘛」。

## 人物・概要

  - 茅原自稱在「棒球世家」中長大。受著家人的影響，她很喜歡看高中棒球比賽。

<!-- end list -->

  - 感覺到了與弟弟的距離，弟弟看了在「Minori Chihara 1st Live Tour 2008 ～Contact～ LIVE
    DVD (2008年6月25日發售)」以後經常發短信來，茅原非常高興，短信裡面常常都會有心形符號附著。

<!-- end list -->

  - 在中學時代，茅原參與[軟式棒球社](../Page/軟式棒球.md "wikilink")，位置是「中堅手」，也是正式選手。她在中學中有「**強豪**」的稱呼，表示對於棒球相當拿手。教練對於她跑步時的瞬間爆發力很有信心，推薦她當「內野手」，但她堅決不肯（原因是低角度移動極快的守備位置很可怕），並向教練說出自己很想當「外野手」的想法，因為「外野最有魅力的就是飛球」（接到時的感動很棒）。最後與教練直接討論的結果，就是守備範圍很廣的「中間手」了，（在《radio
    minorhythm》的第一次放送中提到）而在高中的時候也做過棒球部的經理人。

<!-- end list -->

  - 在軟式棒球的考試上，一次本壘打都沒打出過。現在也很尊敬里教練，父親知道之後，在茅原歸省之後一起去探望了教練，以當時在發售的是專輯『Parade』和自己作為封面的特集「Pick-up
    Voice」作為手信，還有被教練拜託「幫我傳遞寫話給部員們」，而且自己於「メジャー」中擔當鈴木綾音的台詞得到好評。

<!-- end list -->

  - 茅原的興趣是[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")，並且將自己的鋼弦木吉他取名為「Go君」，後面描述的街頭演唱會就是在觀眾面前用該吉他自彈自唱。\[7\]

<!-- end list -->

  - 由於對[香煙過敏](../Page/香煙.md "wikilink")，很討厭拿著香煙走路的人；也有金屬過敏，小時候雞蛋過敏也有過，還有中學的時候由於塗了白色薔薇的種子於臉上也出過蕁麻疹，就因為這個理由向學校請假，現在不會去嘗試，所以那個狀況出現的原因不明。

<!-- end list -->

  - 2004年12月9日開始的官方博客「minorhythm」，除了有一天感染了感冒沒更新之外，（基本）每天都繼續著更新。博客上還有中學生時期的私人日記。

### 「星期四大家來閒談」之插曲

  - 身為「」的一員，有著作家的另一個身分。在節目中與[小野坂昌也和](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")[松來未祐一起演出自行創作腳本的廣播劇](../Page/松來未祐.md "wikilink")。順帶一提，是中學時代以[漫畫家為目標](../Page/漫畫家.md "wikilink")，投稿到『』的筆名。

<!-- end list -->

  - 本人非常樂在其中的樣子，在劇本完成時被自己的才能所感動，也不管是凌晨3點就發送mail給節目的構成作家[伊褔部崇說](../Page/伊褔部崇.md "wikilink")「我要不要去當作家好呢（）」。不過，在節目裡被小野坂和伊福部就作品設定矛盾與奇怪的部分狠狠地吐槽了一頓。

<!-- end list -->

  - 聲優界聞名的弟控。2010年6月6日，眾所周知對弟弟非常喜愛的茅原實里在結束了巡演之後，毅然回到老家並更新了博客。能夠與家人團聚是件非常幸福的事，而其中最讓她開心的莫過於能夠與弟弟同鋪而眠這件事了。在這之前茅原實里還曾在博客上寫下諸多表達其對弟弟的喜愛之情的小細節，例如“我依然最喜歡弟弟”、“手機的待機畫面當然要是弟弟嘍”、“被弟弟小虐的幸福的一天”和“今天是弟弟的生日”這些。[2ch的網民反應當然是非常羨慕這位弟弟](../Page/2ch.md "wikilink")，還作AA畫來發洩。

### 興趣

  - 很喜歡大的Tirol巧克力,自稱黃豆粉的「Tirol巧克力普及委員會」委員長.以前為了傳道黃豆粉Tirol巧克力,將巧克力隨身攜帶的時期好像也有過.但是在向他人介紹之前自己先吃掉的是也有,現在多數不隨身攜帶(「radio
    minorhythm」第一回播放提及,「RADIOアニメロミックス」的第12話).其他喜歡的食物,煮蝦,鮭魚、南瓜、鱷梨,尤其是關於蝦的話題常常會在BLOG中提到.喜歡辣的食物,做野菜炒的時候也會放入10根朝天椒.但是,得知了鱷梨被稱作「森林的黃油」,脂肪和卡路里含量都很高的時候受到了很大的打擊.在那之後就宣言說以後都不吃鱷梨了.還有在年節料理中很喜歡黑豆和伊達巻。

<!-- end list -->

  - 茅原死忠的藝人是已逝的[尾崎豐](../Page/尾崎豐.md "wikilink")。雖然在尾崎生前極少有機會可以聽到他的歌曲，但是在他死後於電視或其他媒體聽到他歌曲的魅力之後，就開始蒐集購買他的專輯了。茅原在節目『[@Tunes.](../Page/@Tunes..md "wikilink")』擔任來賓現場演唱時，展現在迷面前她喜歡的尾崎豐的歌曲。有個關於茅原的小故事是：相當反對茅原作聲優、歌手等工作的父親，在聽到尾崎豐的代表作「畢業」（日文原名為『卒業』）後，改變了他原本的想法。

<!-- end list -->

  - 還是小學生的时候，從父親那里得到的小狗布娃娃「ムク」，直到現在都很珍惜.

### 特技

  - **棒球投、接練習**

<!-- end list -->

  -
    因為父親是少年棒球隊的教練，所以有時會陪父親做投接球練習。她形容自己的投接球「動作做得很標準」。

<!-- end list -->

  - **「[丸文字](../Page/丸文字.md "wikilink")」**

<!-- end list -->

  -
    這種技藝經常出現在她的博客中。
    在還是學生的時候，她常與朋友們交互寫信，在書信中習慣使用「丸文字」；但她也因此常常看錯[片假名](../Page/片假名.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **硬筆、毛筆書法**

<!-- end list -->

  -
    在小學時已開始學習毛筆書法。現時是硬筆3段、毛筆4段。

### 趣聞

  - 有老聲迷指出，茅原在動畫《[涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")》仍未播出、知名度仍不高時，經常會在[秋葉原一帶進行街頭live的演出](../Page/秋葉原.md "wikilink")。根據博客的資料顯示，她最後的一個街頭live應在2006年4月9日舉行的。
  - 在動畫《[一騎當千Dragon
    Destiny](../Page/一騎當千.md "wikilink")》中，茅原要用[關西腔去飾演角色張飛益德](../Page/關西腔.md "wikilink")。由於她在關東出生，完全不懂得關西腔，所以便請教了在關西出生的吉他老師。最後，她才得以在試音中合格。
  - 在網絡廣播《南家歡迎回來》的第18話中，茅原在放送的期間睡了大約8分鐘。

<!-- end list -->

  - 專輯『HEROINE』之後，就沒有以個人名義出CD了，在發售單曲『純白聖殿』之後，作為歌手的活動再次展開，發售紀念宣傳活動，在東京、橫濱作為起點，在名古屋、關西一帶巡迴以「Re:Birth
    tour」這個名字開始了。平時說話的聲音和歌聲來說，在氣氛和種類上有很大的差別，「唱歌的時候和平時的印象很不同啊」進場時被人這樣說，而她本人就回答說「開關不同嘛」。

<!-- end list -->

  - 2009年夏天在河口湖斯亞達劇場進行的live活動『SUMMER
    CAMP』中隨行，富士急行的協作下走了富士急行線，舉辦富士急行期間自社用的普通列車全部加上了Head
    Mark，而且輸送觀光客用的「臨時快速実里號」也運行了。

### 交友關係

  - 經常在一起玩、關係很好的私人朋友並不多，博客上也有寫到自己一個在家玩[層層疊](../Page/層層疊.md "wikilink")、自己一個人吃火鍋的事。

<!-- end list -->

  - 和經常共同演出的[高垣彩陽的關係不錯](../Page/高垣彩陽.md "wikilink")。還有，和《[南家三姊妹](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")》裡面共同演出的[井上麻里奈的交情越來越深](../Page/井上麻里奈.md "wikilink")，在井上的博客裡面也可以得到證實。

<!-- end list -->

  - 近年常被anime summer
    live中一同出演的[奧井雅美照顧](../Page/奧井雅美.md "wikilink")，工作上的事或者私人的事也會親身去商量。與此同時，茅原也非常的尊敬奧井。茅原也參加了奧井初次登台15年紀念致敬專輯，以及參與了「輪舞-revolution」的翻唱。在[Animelo
    Summer Live 2008
    -CHALLENGE-中與身體狀況不好的奧井雅美兩人合唱](../Page/Animelo_Summer_Live.md "wikilink")，在MC的時候互相擁抱，這種親密度在每天地加深。

<!-- end list -->

  - 為了想要與《[食靈](../Page/食靈.md "wikilink")》中共同演出主角的[水原薰成為好朋友](../Page/水原薰.md "wikilink")，由於與同在《食靈》中演出的[白石稔有個](../Page/白石稔.md "wikilink")「飲酒會」的契機之下，成為「無所不聊的好友」。此外，水原也說她是茅原「」（你給的那一天）的忠實歌迷，茅原也叫過水原來自己家參加火鍋Party。

<!-- end list -->

  - 對於經常共演的[喜多村英梨](../Page/喜多村英梨.md "wikilink")，茅原本人說道「見到的時候會毫不顧忌地去說話」這樣的關係。

<!-- end list -->

  - 和已經從聲優界裡面引退、同一事務所的[曾田光星有著不錯的關係](../Page/曾田光星.md "wikilink")，曾田在茅原生日那天的Party上擔當了司儀。

## 出演作品

### 電視動畫

  - 2004年

<!-- end list -->

  -
  - [天上天下](../Page/天上天下.md "wikilink")（**棗亞夜**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink")（）
  - [棒球大聯盟2ndSeason](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（鈴木綾音）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）
  - [妖怪人間貝姆](../Page/妖怪人間貝姆.md "wikilink")（如月美月） - 2006年的第二作
  - [甜蜜偶像](../Page/甜蜜偶像.md "wikilink")（[北條比奈](../Page/北條比奈.md "wikilink")）
  - [LEMON ANGEL PROJECT](../Page/LEMON_ANGEL_PROJECT.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [一騎當千Dragon
    Destiny](../Page/一騎當千.md "wikilink")（[張飛益德](../Page/張飛.md "wikilink")）
  - [Venus Versus Virus](../Page/Venus_Versus_Virus.md "wikilink")
    （**鹰花堇**）
  - [幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink")（**岩崎南**、茅原實里（本人於動畫第12集親自出演）、長門店員）
  - [初音島II](../Page/初音島II.md "wikilink")（****）
  - [大剑](../Page/大剑.md "wikilink") （第12话中的少女覺醒者）
  - [龍鳴](../Page/龍鳴.md "wikilink")（**托亞**）
  - [南家三姊妹](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）
  - [棒球大聯盟3rdSeason](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（鈴木綾音）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [南家三姊妹～再來一碗～](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）
  - [初音島II第二季](../Page/初音島II第二季.md "wikilink") （**白河奈奈佳**）
  - [迷宮塔 ～烏魯克之盾～](../Page/迷宮塔_～烏魯克之盾～.md "wikilink") （库帕）
  - [一騎當千Great
    Guardians](../Page/一騎當千.md "wikilink")（[張飛益德](../Page/張飛.md "wikilink")）
  - [食灵―零―](../Page/食灵.md "wikilink")（**土宮神樂**）
  - [棒球大聯盟4rdSeason](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（鈴木綾音）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [迷宮塔 ～烏魯克之劍～](../Page/迷宮塔_～烏魯克之劍～.md "wikilink") （庫帕）
  - [南家三姊妹～歡迎回家～](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）
  - [天才麻將少女](../Page/天才麻將少女.md "wikilink")（龍門渕透華）
  - [涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")\~2009
    ver.\~（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）
  - [超能力大戰](../Page/超能力大戰.md "wikilink")（槴）
  - [海貓悲鳴時](../Page/海貓悲鳴時.md "wikilink")（櫻太郎）
  - [聖劍鍛造師](../Page/聖劍鍛造師.md "wikilink")（マーゴット）
  - [棒球大聯盟5rdSeason](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（鈴木綾音）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [聖痕鍊金士](../Page/聖痕鍊金士.md "wikilink")（**泰蕾莎**）
  - [青春CUP](../Page/青春CUP.md "wikilink")（**葉山奈由**）
  - [一騎當千XTREME
    XECUTOR](../Page/一騎當千.md "wikilink")（[張飛益德](../Page/張飛.md "wikilink")）
  - [世紀末超自然學院](../Page/世紀末超自然學院.md "wikilink")（**中川美風**）
  - [超元氣3姊妹](../Page/超元氣3姊妹.md "wikilink")（**緒方愛梨**）
  - [棒球大聯盟3rdSeason](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（鈴木綾音）
  - [玩伴貓耳娘](../Page/玩伴貓耳娘.md "wikilink")（ラウリィ）
  - [夢色蛋糕師 SP](../Page/夢色蛋糕師.md "wikilink")（**玉米**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [超元氣3姊妹 増量中\!](../Page/超元氣3姊妹.md "wikilink")（緒方愛梨）
  - [Rio RainbowGate\!](../Page/Rio系列.md "wikilink")（ダーナ）
  - [A頻道](../Page/A頻道.md "wikilink")（鬼頭老師）
  - [人家一點都不喜歡啦！](../Page/人家一點都不喜歡啦！.md "wikilink")（谷田貝 蘭）
  - [迷茫管家與膽怯的我](../Page/迷茫管家與膽怯的我.md "wikilink")（早乙女 苺）
  - [C3 -魔幻三次方-](../Page/C3_-魔幻三次方-.md "wikilink")（**村正此葉**）
  - [境界線上的地平線](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（**P-01s/赫萊森·阿利亞達斯特**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [就算是哥哥，有愛就沒問題了，對吧](../Page/就算是哥哥，有愛就沒問題了，對吧.md "wikilink")（**那須原安娜史塔希亞**\[8\]）
  - [境界線上的地平線II](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（**P-01s/赫萊森·阿利亞達斯特**\[9\]）
  - [女王之刃 叛亂](../Page/女王之刃.md "wikilink")（**鍊金軍師 尤依特**）
  - [戀愛與選舉與巧克力](../Page/戀愛與選舉與巧克力.md "wikilink")（三谷步夢）
  - [咲-Saki- 阿知賀編 episode of
    side-A](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（龍門渕透華）
  - [美少女死神 還我H之魂！](../Page/美少女死神_還我H之魂！.md "wikilink")（達爾妮亞‧埃爾哈特）
  - [超譯百人一首戀歌](../Page/超譯百人一首戀歌.md "wikilink")（清少納言）
  - [冰菓](../Page/古籍研究社系列.md "wikilink")（鴻巢友里）
  - [武裝神姬](../Page/武裝神姬.md "wikilink")（**拉芙** / **惡魔型MMS 史特拉芙**\[10\]）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [南家三姊妹 我回來了](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）\[11\]\[12\]
  - [宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（米赛拉·瑟雷斯特拉\[13\]）※2012年起于电影院先行上映
  - [麻雀飯店](../Page/麻雀飯店.md "wikilink")（**佐藤小百合**）
  - [八犬傳－東方八犬異聞－](../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md "wikilink") 第2期（犬塚信乃〈幼少〉）
  - [境界的彼方](../Page/境界的彼方.md "wikilink")（**名瀨美月**）
  - [天才黃金腦～神之謎III](../Page/天才黃金腦～神之謎.md "wikilink")（**萊賽爾**）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [愚者信長](../Page/愚者信長.md "wikilink")（**市姬**）
  - [咲-Saki- 全國篇](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（龍門淵透華）
  - [約會大作戰Ⅱ](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**誘宵美九**）
  - [RAIL WARS\!](../Page/RAIL_WARS!_-日本國有鐵道公安隊-.md "wikilink")（鹿島乃亞）
  - [東京ESP](../Page/東京ESP.md "wikilink")（土宮神樂）
  - [-{zh-cn:临时女友;zh-tw:女友伴身邊}-](../Page/臨時女友.md "wikilink")（夏目真尋）
  - [CROSSANGE
    天使與龍的輪舞](../Page/CROSSANGE_天使與龍的輪舞.md "wikilink")（米蘭達/米蘭達.坎貝爾）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [小長門有希的消失](../Page/小長門有希的消失.md "wikilink")（**長門有希**）
  - [奏響吧！上低音號](../Page/奏響吧！上低音號～歡迎加入北宇治高中管樂團～.md "wikilink")（中世古香織）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [聖潔天使](../Page/聖潔天使.md "wikilink")（CODEΩ33卡蓮）
  - 奏響吧！上低音號2（中世古香織）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [紫羅蘭永恆花園](../Page/紫羅蘭永恆花園.md "wikilink")（艾莉卡·布朗）
  - [驚爆危機！Invisible Victory](../Page/驚爆危機.md "wikilink")（娜美）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 一騎當千 Western Wolves（張飛翼德）
  - 約會大作戰III（**誘宵美九**）

### OVA

  - [宇宙交響詩メーテル～銀河鉄道999外伝～](../Page/宇宙交響詩メーテル～銀河鉄道999外伝～.md "wikilink")（アリーナ）
  - [今日的五年二班](../Page/今日的五年二班.md "wikilink")（河合ツバサ）
  - [南家三姊妹 甜品別腹](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）
  - [幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink") OVA（**岩崎南**）
  - [舞-乙HiME 0～S.ifr～](../Page/舞-乙HiME_0～S.ifr～.md "wikilink")
    OVA〔拉凱爾‧馬約爾〕（ラケル・マヨール Raquel Mayol）
  - [天空断罪スケルターヘブン](../Page/天空断罪スケルターヘブン.md "wikilink")（松本綾香）
  - [天上天下 ULTIMATE FIGHT](../Page/天上天下.md "wikilink")（**棗亞夜**）
  - [破滅のマルス](../Page/破滅のマルス.md "wikilink")（**栗田葵**）
  - [MURDER PRINCESS](../Page/MURDER_PRINCESS.md "wikilink")（少女）
  - [幸運☆星OVA（オリジナルなビジュアルとアニメーション）](../Page/幸運☆星.md "wikilink")（**岩崎みなみ**）

**2012年**

  - [A頻道 +smile](../Page/A頻道.md "wikilink")（鬼頭老師）

**2013年**

  - [翠星上的加爾岡緹亞](../Page/翠星上的加爾岡緹亞.md "wikilink")（莉娜莉亞）
  - [南家三姊妹 暑假](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）

**2017年**

  - A頻道 +smile（鬼頭老師）

### 劇場版動畫

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [涼宮春日的消失](../Page/涼宮春日的消失.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [約會大作戰劇場版](../Page/約會大作戰.md "wikilink") 萬由里審判（誘宵美九）

### Web動畫

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [小涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）
  - [Nyoron☆小鶴屋學姐](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）

**2011年**

  - [武裝神姬 Moon Angel](../Page/武裝神姬.md "wikilink")（**惡魔型MMS 史特拉芙Mk.2**）

### 遊戲

  - 2002年

<!-- end list -->

  - アイドル雀士R 雀ぐる★プロジェクト（ナレーション）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - カルディナルアーク 〜混沌の封札〜 （シャイア）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [天空断罪スケルターヘブン](../Page/天空断罪スケルターヘブン.md "wikilink")（**松本綾香**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [破滅のマルス](../Page/破滅のマルス.md "wikilink")（**栗田葵**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [e'tude prologue
    ～揺れ動く心のかたち～](../Page/e'tude_prologue_～揺れ動く心のかたち～.md "wikilink")（PS2版/萩原麻美）
  - [武裝神姬BATTLE](../Page/武裝神姬.md "wikilink") RONDO（ストラーフ）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [秋之回憶5：encore](../Page/秋之回憶5：encore.md "wikilink") （**一条秋名**）
  - 「THE 交渉人」（花下リナ）
  - 「召喚少女～ElementalGirl Calling～」（卯月）
  - [涼宮ハルヒの約束](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**長門有希**）
  - [らき☆すたの森](../Page/幸運星.md "wikilink")（**岩崎みなみ**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - アヴァロンコード（ネアキ）
  - 暁のアマネカと蒼い巨神（カル・ルスラン）
  - [一騎当千 Eloquent
    Fist](../Page/一騎當千.md "wikilink")（**[張飛益徳](../Page/張飛.md "wikilink")**）
  - THE ギャル麻雀（蟹江・ミア・アンダーソン）
  - [涼宮ハルヒの戸惑](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）
  - [D.C.II P.S. 〜ダ・カーポII〜
    プラスシチュエーション](../Page/初音島II第二季.md "wikilink")（**白河奈奈佳**）
  - 白銀のカル DIGITAL PERFORMANCE（カル・ルスラン）
  - [らき☆すた 〜陵桜学園 桜藤祭〜](../Page/幸運星.md "wikilink")（**岩崎みなみ**）
  - ルクス・ペイン（ナツキ・ヴェネフスカヤ）
  - [發明工坊3：蒼之巨神
    〜帕西亞迪文明研究會興亡記〜](../Page/發明工坊3：蒼之巨神.md "wikilink")（**卡露．魯斯蘭**）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - エクシズ・フォルス（シエル）
  - [召喚夜響曲 X ～TEARS CROWN～](../Page/召喚夜響曲_X_～TEARS_CROWN～.md "wikilink")
    - **法菈（ファラ）**
  - [涼宮ハルヒの激動](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**長門有希**）
  - [涼宮ハルヒの直列](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**長門有希**）
  - [涼宮ハルヒの並列](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")（**長門有希**）
  - [秋之回憶5：encore](../Page/秋之回憶5：encore.md "wikilink") （**一条秋名**）
  - [幸運星 網絡偶像大師](../Page/幸運星.md "wikilink")（**岩崎南**）
  - [符文工廠3
    -新牧場物語-](../Page/符文工廠3_-新牧場物語-.md "wikilink")（ソフィア・ハラペニョ・ヴィヴィアージュ）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [一騎当千 XROSS IMPACT](../Page/一騎當千.md "wikilink")（**張飛益徳**）
  - [咲-Saki- Portable](../Page/天才麻將少女.md "wikilink")（**龍門渕透華**）
  - 白銀的卡露與蒼空的女王（**卡露．魯斯蘭**）
  - [武装神姫 BATTLE MASTERS](../Page/武裝神姬.md "wikilink")（**悪魔型MMS
    史特拉芙Mk.2**）
  - ブレイズ・ユニオン（ラピス、イータ）
  - マリッジロワイヤル 〜プリズムストーリー〜（**名護うるま**）
  - 「LUX-PAIN ルクス・ペイン」（ナツキ・ヴェネフスカヤ）
  - 「Hexyz Force」（[シエル](../Page/シエル.md "wikilink")）
  - 4じてん。 四字熟王立学院中等部 定期試験（**馬耳・東風**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [最終幻想 零式](../Page/最終幻想_零式.md "wikilink")（**Cater**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - ケイオスリングスII [Chaos Rings
    II](../Page/Chaos_Rings_II.md "wikilink")（**Lessica**）
  - [現在就想告訴哥哥，我是妹妹！](../Page/現在就想告訴哥哥，我是妹妹！.md "wikilink")（**三谷歩夢**）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [狩龍戰紀](../Page/狩龍戰紀.md "wikilink")（魅影.阿嘉莎、系統語音6）
  - [偶像大師 全力以赴](../Page/偶像大師_全力以赴.md "wikilink")（玲音）
  - [約會大作戰 或守Install](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（誘宵美九）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [約會大作戰 Twin Edition 轉世凜緒](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（誘宵美九）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [偶像大師 百萬人演唱會！](../Page/偶像大師_百萬人演唱會！.md "wikilink")（玲音）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - 碧藍艦線（Z46）
  - [閃耀幻想曲](../Page/閃耀幻想曲.md "wikilink")（ハッカ、鬼頭老師）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 約會大作戰 蓮反烏托邦（**誘宵美九**\[14\]）

### 廣播動畫

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [任俠傳 渡世人一代記](../Page/任俠傳_渡世人一代記.md "wikilink") 〜風来の蓮次〜（おりょう）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [Venus Versus
    Virus](../Page/Venus_Versus_Virus.md "wikilink")（**鷹花スミレ**）
  - 私立翔瑛学園男子高等部 〜倉科先生の受難〜（女子高生A）
  - [神曲奏界ポリフォニカ](../Page/神曲奏界.md "wikilink") ホワイトナックル・クリムゾン（マチヤ・マティア）
  - [涼宮ハルヒの憂鬱 ドラマCD
    〜サウンドアラウンド〜](../Page/涼宮春日系列.md "wikilink")（**[長門有希](../Page/長門有希.md "wikilink")**）
  - [聖痕鍊金士](../Page/聖痕鍊金士.md "wikilink") 〜皇女の卵〜（**泰蕾莎**）
  - [B型H系](../Page/B型H系.md "wikilink")（**金城京香**）
  - [舞-HiME](../Page/舞-HiME.md "wikilink")★DESTINY 龍の巫女
    「序章・神楽真夜、北へ」（**神楽真夜**）
  - [現視研](../Page/現視研.md "wikilink")（**高新涼**）
  - [甜蜜偶像l](../Page/甜蜜偶像.md "wikilink")〜 歌は素敵なプレゼン（**北条比奈**）
  - [甜蜜偶像](../Page/甜蜜偶像.md "wikilink")〜 らぶり〜できゅ〜となのですよ 比奈篇（**北条比奈**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [アイドルマスターrelations 〜対決\!
    アイドルファイトクラブ〜](../Page/PROJECT_IM@S.md "wikilink")（三条ともみ）
  - [發明工坊3：蒼之巨神](../Page/發明工坊3：蒼之巨神.md "wikilink")（**卡露．魯斯蘭**）
  - クインテット\!（**涼原ひだり**）
  - ジャッジメントちゃいむ（**エリエル＝パルプ**）
  - シュラキ（**上総葉子**）
  - [初音島II](../Page/初音島II.md "wikilink") S.S. 〜ダ・カーポII
    セカンドシーズン〜「聖夜のミスコン大作戦\!」（**白河奈奈佳**）
  - DEARS
  - [迷宮塔 〜the Spoon of URUK〜](../Page/迷宮塔_\(動畫\).md "wikilink")（**庫帕**）
  - [BLUE DROP](../Page/BLUE_DROP.md "wikilink") Vol.1 LOVERS SIDE 〜神子〜
    「天使們的戲曲」（**トモ**）
  - [舞-HiME](../Page/舞-HiME.md "wikilink")★DESTINY 龍の巫女 シリーズ（**神楽真夜**）
  - [南家三姊妹 シリーズ](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")（**南千秋**）
  - [幸運星 ドラマCD（ドラマがコンプリードなディスク）](../Page/幸運星.md "wikilink")（**岩崎南**）
  - Rust Blaster（**リドヴィナ・ノヴィエ**）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [最後大魔王](../Page/最後大魔王.md "wikilink")（**可羅奈**）
  - [クイーンズブレイド リベリオン
    美闘士戦記](../Page/クイーンズブレイド_リベリオン_美闘士戦記.md "wikilink")（ユイット）
  - [咲 -Saki-](../Page/咲_-Saki-.md "wikilink")（**龍門渕透華**）
  - サモンナイトX 〜Tears Crown〜 暁天の焔 （**ファラ・ミール・セレスティア**）
  - [聖痕鍊金士](../Page/聖痕鍊金士.md "wikilink") 〜口八丁手八丁〜（**泰蕾莎**）
  - DEARS 花言葉物語 〜赤の季節〜
  - [迷宮塔 〜the Fork of URUK〜](../Page/迷宮塔_\(動畫\).md "wikilink")（**庫帕**）
  - [瘋狂怪醫芙蘭](../Page/瘋狂怪醫芙蘭.md "wikilink")（**維拉妮卡**）
  - [南家三姊妹](../Page/南家三姊妹.md "wikilink") おかえり（**南千秋**）
  - [女神異聞錄 Devil
    Survivor](../Page/女神異聞錄_Devil_Survivor.md "wikilink")（**谷川柚子
    / ユズ**）
  - [秋之回憶5：encore
    〜真冬の千羽谷奇談〜](../Page/秋之回憶5：encore.md "wikilink")（**一条秋名**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [青春CUP](../Page/青春CUP.md "wikilink")（**葉山奈由**）
  - [Berry Berry](../Page/Berry_Berry.md "wikilink")（**雪乃原玖留實**）
      - [花與夢](../Page/花與夢.md "wikilink") 4號付錄 Special廣播劇CD 「Berry Berry」
      - HCD Berry Berry
  - [超元氣3姐妹 〜伝説的開始](../Page/超元氣3姐妹.md "wikilink")〜（緒方愛梨）

### 廣播

※深色字現正放送中

  - 國府田マリ子のGM（大阪放送：2003年5月～9月、コーナーアシスタント）
  - 茅原実里のMy Precious （声優・V-STATION：2004年6月 - 2005年1月）
  - 茅原実里の負けないラジオ（文化放送：2005年5月5日～）
  - 茅原実里のいけないラジオ（文化放送：2005年5月7日～、『[A\&G 超RADIO
    SHOW～アニスパ\!～](../Page/A&G_超RADIO_SHOW～アニスパ!～.md "wikilink")』内箱番組）
  - 涼宮ハルヒの憂鬱 SOS団ラジオ支部（關西電台.ランティスウェブラジオ：2006年2月～）
  - おしゃべりやってまーす木曜日（K'z Station：2005年4月 - 2005年10月）
  - 「[喰霊-零-](../Page/食靈.md "wikilink")」超自然災害廣播對策室
  - **茅原実里のradio minorhythm**（ランティスウェブラジオ：2007年5月9日- ）
  - みなみけのみなきけ（アニメイトTV：2007年9月28日- 2008年5月30日）
  - みなきけ おかえり（アニメイトTV：2009年1月9日 - 2009年7月31日）
  - 茅原実里のあなたとContact（文化放送他『A\&G 超RADIO SHOW〜アニスパ\!〜』内：2007年10月6日 -
    2007年10月27日）
  - ちゅーぶら\!\! 下着同好会放送室（音泉：2010年3月30日 - ）※後半4回担当

### 旁白

※深色字現正放送中

  - **バラエティ7 『くだまき八兵衛』（東京電視台：2010年4月25日 - /レギュラー）**

### 電視

  - pam\!TV（[Animaxで放映の](../Page/Animax.md "wikilink")**avex mode
    アニメアワー**内ミニコーナー）ナビゲーター
  - あにてれ Presents アニソンぷらす+（東京電視台）
  - ウォッチン！みやぎ インタビュー出演（TBC東北放送）
  - Run Run LAN\! \#13ゲスト

<!-- end list -->

  - [MUSIC JAPAN](../Page/MUSIC_JAPAN.md "wikilink")
      - 2009年8月16日『MUSIC JAPAN 新世紀アニソンSP』（NHKホールにて『Paradise
        Lost』、ライブ収録/嘉賓出演）
      - 2009年8月24日『MUSIC JAPAN 新世紀アニソンSP 完全版』（NHKホールにて『Tomorrow's
        chance』、『Paradise Lost』ライブ収録/嘉賓出演）
      - 2010年3月14日（NHKホールにて『[溫柔的忘卻](../Page/溫柔的忘卻.md "wikilink")』ライブ収録/嘉賓出演）

### 電視CM

  - ロッテ [樂天](../Page/樂天.md "wikilink")『ACUO』（2010年4月5日 -
    /ブティック篇）（**長門有希**）

**CM旁白**

  - [avex](../Page/avex.md "wikilink") trax
      - TRUE LOVE 〜WINTER BEST SONGS〜
      - TRUE LOVE 〜SPRING MEMORIAL SONGS〜
      - 夏物語 〜SUMMER BEST SONGS〜
      - サモンナイトX 〜Tears Crown〜
  - [角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")
      - [Newtype月刊](../Page/Newtype月刊.md "wikilink")
      - [角川Sneaker文庫](../Page/角川Sneaker文庫.md "wikilink")
          - サクラダリセット

### 電影

  - CROSS CHORD（ミカ）

### 其他

「鹿角の萌えみのり」**みのりん**

### 現場活動

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>公演年份</p></th>
<th><p>形態</p></th>
<th><p>公演名稱</p></th>
<th><p>公演規模・会場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>一次性音樂會</p></td>
<td><p>出道1周年記念活動 〜minorin★春祭り2005〜</p></td>
<td><p>4月10日 LIVE GATE TOKYO（東京都・惠比寿）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>生日活動 〜minorin★誕生祭り2005〜</p></td>
<td><p>11月20日 LIVE GATE TOKYO（東京都・惠比寿）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>出道2周年記念活動 〜minorin★春祭り2006〜</p></td>
<td><p>4月22日 <a href="../Page/原宿ルイード.md" title="wikilink">原宿ルイード</a>（東京都・原宿）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>LOVE LIVE 2006 〜Minori Chihara Birthday〜</p></td>
<td><p>11月18日 LIVE GATE TOKYO（東京都・恵比寿）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>i melody 〜Minori Chihara Birthday Live 2007〜</p></td>
<td><p>11月18日 原宿アストロホール（東京都・原宿）</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>發售記念キャンペーン</p></td>
<td><p>「純白サンクチュアリィ」発売記念キャンペーン 〜Re:Birth tour〜</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>17会場全17公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>2月3日 ゲーマーズ町田店、アニメイト横浜店、マグマニ川崎店<br />
2月4日 アニメイト名古屋店、ゲーマーズ名古屋店、とらのあな名古屋店<br />
2月10日 ゲーマーズ京都店、アニメイト京都店、ゲーマーズ神戸三宮店、アニメイト三宮店<br />
2月11日 アニメイト日本橋店、とらのあななんば2号店、ゲーマーズなんば店<br />
2月18日 とらのあな池袋店、とらのあな秋葉原本店<br />
2月24日 ゲーマーズ本店、ヤマギワソフト館</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p>茅原実里☆春祭り2007in東大</p></td>
<td><p>5月26日 <a href="../Page/東京大学.md" title="wikilink">東京大学本郷キャンパス</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>發售記念キャンペーン</p></td>
<td><p>「君がくれたあの日」発売記念キャンペーン 〜2nd stories〜</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>11会場全11公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>6月9日 アニメイト横浜店、マグマニ川崎店<br />
6月10日 とらのあな池袋店、とらのあな秋葉原本店<br />
6月16日 アニメイト日本橋店、ゲーマーズなんば店、ディスクピア日本橋店<br />
6月17日 ゲーマーズ名古屋店、とらのあな名古屋店<br />
6月24日 ゲーマーズ本店、ヤマギワソフト館</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>發售記念活動</p></td>
<td><p>ミュージッククリップDVD発売記念 試写会&amp;トークショウ</p></td>
<td><p>12月7日 みらい座いけぶくろ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>巡迴演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/Minori_Chihara_1st_Live_Tour_2008_〜Contact〜.md" title="wikilink">Minori Chihara 1st Live Tour 2008 〜Contact〜</a></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>3会場全3公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>2月9日 ミナミアメリカ村 <a href="../Page/BIGCAT.md" title="wikilink">BIGCAT</a>（大阪府・心斎橋）<br />
2月10日 <a href="../Page/Electric_Lady_Land.md" title="wikilink">Electric Lady Land</a>（愛知県・名古屋）<br />
2月23日 <a href="../Page/Shibuya_O-EAST.md" title="wikilink">Shibuya O-EAST</a>（東京都・渋谷）</p>
</div>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>巡迴演唱會追加公演</p></td>
<td><p>Minori Chihara 1st Live Tour 2008 〜Contact〜 追加公演</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>3会場全4公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>3月9日 <a href="../Page/なんばHatch.md" title="wikilink">なんばHatch</a>（大阪府・浪速）<br />
3月16日 <a href="../Page/クラブダイアモンドホール.md" title="wikilink">クラブダイアモンドホール</a>（愛知県・名古屋）<br />
3月22日、3月23日 <a href="../Page/品川エプソンアクアスタジアム.md" title="wikilink">品川エプソンアクアスタジアム内</a> ステラボール（東京都・品川）</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>公開録音&amp;製作發表会&amp;Live</p></td>
<td><p>「茅原実里のradio minorhythm」公開録音</p></td>
<td><p>9月13日 <a href="../Page/渋谷C.C.Lemonホール.md" title="wikilink">渋谷C.C.Lemonホール</a>（東京都・渋谷）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Talk Show</p></td>
<td><p>茅原実里トークショーin早稲田祭2008<br />
〜早稲田に来たぞ、このバカ野郎〜</p></td>
<td><p>11月3日 <a href="../Page/早稲田大学.md" title="wikilink">早稲田大学早稲田キャンパス</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>巡迴演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2009_〜Parade〜.md" title="wikilink">Minori Chihara Live Tour 2009 〜Parade〜</a></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>9会場全9公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>2月7日 <a href="../Page/伊勢原市民文化会館.md" title="wikilink">伊勢原市民文化会館</a> 大ホール（神奈川県・伊勢原）<br />
2月8日 <a href="../Page/愛知縣藝術劇場.md" title="wikilink">愛知縣藝術劇場</a> 大ホール（愛知県・名古屋）<br />
2月15日 <a href="../Page/東京厚生年金会館.md" title="wikilink">東京厚生年金会館</a> 大ホール（東京都・新宿）<br />
2月21日 <a href="../Page/Zepp.md" title="wikilink">Zepp Fukuoka</a>（福岡県・福岡）<br />
2月22日 <a href="../Page/広島クラブクアトロ.md" title="wikilink">広島クラブクアトロ</a>（広島県・広島）<br />
3月1日 <a href="../Page/大阪厚生年金会館.md" title="wikilink">大阪厚生年金会館</a> 大ホール（大阪府・大阪）<br />
3月7日 <a href="../Page/PENNY_LANE_24.md" title="wikilink">PENNY LANE 24</a>（北海道・札幌）<br />
3月14日 <a href="../Page/新潟LOTS.md" title="wikilink">新潟LOTS</a>（新潟県・新潟）<br />
3月21日 <a href="../Page/仙台市民会館.md" title="wikilink">仙台市民会館</a> 大ホール（宮城県・仙台）</p>
</div>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>巡迴演唱會追加公演</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live Tour 2009 〜Parade〜 追加公演</p></td>
<td><p>3月22日 <a href="../Page/パシフィコ横浜.md" title="wikilink">パシフィコ横浜</a> 国立大ホール（神奈川県・横浜）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live 2009 "SUMMER CAMP"</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>8月1日、8月2日 <a href="../Page/河口湖ステラシアター.md" title="wikilink">河口湖ステラシアター</a> （山梨県・南都留郡）</p>
<div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:left">
<p>セットリスト</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:left">
<dl>
<dt>1日目</dt>

</dl>
<ol>
<li><a href="../Page/Tomorrow&#39;s_chance.md" title="wikilink">Tomorrow's chance</a></li>
<li>夏を忘れたら</li>
<li><a href="../Page/純白Sanctuary.md" title="wikilink">純白Sanctuary</a></li>
<li>詩人の旅</li>
</ol>
<p># Lash march</p></td>
<td><ol>
<li>Prism in the name of hope</li>
<li><a href="../Page/世界でいちばん熱い夏.md" title="wikilink">世界でいちばん熱い夏</a></li>
<li><a href="../Page/みなみけ_びより.md" title="wikilink">過度の期待にご用心。</a></li>
<li><a href="../Page/CAT&#39;S_EYE_(杏里の曲).md" title="wikilink">CAT'S EYE</a></li>
<li><a href="../Page/HEROINE_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">jelly beans</a></li>
<li>mezzo forte</li>
<li>Fragment 〜Shooting star of the origin〜</li>
<li><a href="../Page/輪舞-revolution.md" title="wikilink">輪舞-revolution</a></li>
<li><a href="../Page/Contact_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">Contact</a></li>
<li><a href="../Page/Paradise_Lost_(茅原実里の曲).md" title="wikilink">Paradise Lost</a></li>
<li>蒼い孤島</li>
<li><a href="../Page/Parade_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">Voyager train</a></li>
<li><a href="../Page/君がくれたあの日.md" title="wikilink">君がくれたあの日</a></li>
<li>Sunshine flower （Encore）</li>
<li><a href="../Page/Message_01.md" title="wikilink">Contact 13th</a> （Encore）</li>
<li>遠き山に日は落ちて （Encore）</li>
</ol>
<dl>
<dt>2日目</dt>

</dl>
<ol>
<li>Tomorrow's chance</li>
<li>夏を忘れたら</li>
<li>純白サンクチュアリィ</li>
<li>詩人の旅</li>
</ol>
<p># Lash march</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>簽名會</p></td>
<td><p>首本写真集「Crescendo」發售記念簽名會</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>4会場全4公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>10月24日 アニメイト秋葉原店、AKIHABARAゲーマーズ本店<br />
10月25日 アニメイト日本橋店、アニメイト名古屋店</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>記念活動</p></td>
<td><p>「TEAM minorhythm」発足記念テープカット式</p></td>
<td><p>12月19日 AKIHABARAゲーマーズ本店</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live 2009 Final</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全1公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>12月31日 <a href="../Page/神奈川県民ホール.md" title="wikilink">神奈川県民ホール</a></p>
<div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:left">
<p>セットリスト</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:left">
<ol>
<li>Contact</li>
<li>純白サンクチュアリィ</li>
<li>愛とナイフ</li>
<li>詩人の旅</li>
<li>too late? not late…</li>
<li>ステラステージ</li>
<li>Dears 〜ゆるやかな奇跡〜</li>
<li>PRECIOUS ONE</li>
</ol>
<p># Lush march</p></td>
<td><ol>
<li>ふたりのリフレクション</li>
<li>雨上がりの花よ咲け</li>
<li>animand〜agitato</li>
<li>輪舞 -revolution</li>
<li>君がくれたあの日</li>
<li>Paradise Lost -at next nest-</li>
<li>Prism in the name of hope</li>
<li>Tomorrow's chance</li>
<li>花束（Encore）</li>
<li>Contact 13th（Encore）</li>
</ol>
</div>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年-2010年</p></td>
<td><p>直播倒數</p></td>
<td><p>Minori Chihara Countdown Live 2009-2010</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>全1公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>12月31日 <a href="../Page/神奈川県民ホール.md" title="wikilink">神奈川県民ホール</a></p>
<div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:left">
<p>セットリスト</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:left">
<ol>
<li>Contact</li>
<li>Voyager train</li>
<li>愛とナイフ</li>
<li>純白サンクチュアリィ</li>
<li>君がくれたあの日</li>
<li>ステラステージ</li>
<li>Sandglass〜記憶の粒子</li>
<li>Peace of mind〜人魚のささやき</li>
<li>PRECIOUS ONE</li>
</ol>
<p># Lush march</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>公開收錄&amp;Live</p></td>
<td><p>「茅原実里のradio minorhythm」公開録音</p></td>
<td><p>4月3日 <a href="../Page/STUDIO_COAST.md" title="wikilink">新木場STUDIO COST</a>（東京都・新木場）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>巡迴演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2010_〜Sing_All_Love〜.md" title="wikilink">Minori Chihara Live Tour 2010 〜Sing All Love〜</a></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>13会場全14公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>4月10日 <a href="../Page/三郷市文化会館.md" title="wikilink">三郷市文化会館</a> 大ホール（埼玉県）<br />
4月17日、4月18日 <a href="../Page/NHK大阪ホール.md" title="wikilink">NHK大阪ホール</a> （大阪府）<br />
4月24日 <a href="../Page/栃木県総合文化センター.md" title="wikilink">栃木県総合文化センターメインホール</a> （栃木県）<br />
4月25日 <a href="../Page/新潟テルサ.md" title="wikilink">新潟テルサ</a>（新潟県）<br />
4月29日 <a href="../Page/Zepp_Sapporo.md" title="wikilink">Zepp Sapporo</a>（北海道・札幌）<br />
5月1日 <a href="../Page/神奈川県民ホール.md" title="wikilink">神奈川県民ホール</a> 大ホール（神奈川県）<br />
5月2日 <a href="../Page/市川市文化会館.md" title="wikilink">市川市文化会館</a> 大ホール（千葉県）<br />
5月4日 <a href="../Page/愛知県芸術劇場.md" title="wikilink">愛知県芸術劇場</a> 大ホール（名古屋）<br />
5月5日 <a href="../Page/静岡市民文化会館.md" title="wikilink">静岡市民文化会館</a> 中ホール（静岡県・静岡）<br />
5月8日 <a href="../Page/徳島市立文化センター.md" title="wikilink">徳島市立文化センター</a>（徳島県）<br />
5月9日 <a href="../Page/広島アステールプラザ.md" title="wikilink">広島アステールプラザ</a> 大ホール（広島県）<br />
5月15日 <a href="../Page/仙台市泉文化創造センター.md" title="wikilink">仙台イズミティ21</a> 大ホール（宮城県・仙台）<br />
5月22日 <a href="../Page/Zepp_Fukuoka.md" title="wikilink">Zepp Fukuoka</a>（福岡県）</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>巡迴演唱會追加公演</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live Tour 2010 〜Sing All Love〜 追加公演</p></td>
<td><p>5月30日 <a href="../Page/日本武道館.md" title="wikilink">日本武道館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2"</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>8月7日、8月8日 河口湖ステラシアター （山梨県・南都留郡）</p>
<div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:left">
<p>セットリスト</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:left">
<dl>
<dt>1日目</dt>

</dl>
<ol>
<li><a href="../Page/Freedom_Dreamer.md" title="wikilink">Freedom Dreamer</a></li>
<li><a href="../Page/君がくれたあの日.md" title="wikilink">君がくれたあの日</a></li>
<li><a href="../Page/Parade_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">Prism in the name of hope</a></li>
<li><a href="../Page/Contact_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">ふたりのリフレクション</a></li>
<li><a href="../Page/HEROINE_(茅原実里のアルバム).md" title="wikilink">マリオネット</a></li>
<li>桜舞うこの約束の地で</li>
<li><a href="../Page/ultra_soul.md" title="wikilink">ultra soul</a></li>
<li>sleeping terror</li>
<li>Dears 〜ゆるやかな奇跡〜</li>
<li>Cynthia</li>
<li>Best mark smile</li>
<li>Voyager train</li>
<li>詩人の旅</li>
<li><a href="../Page/Paradise_Lost_(茅原実里の曲).md" title="wikilink">Paradise Lost</a></li>
<li><a href="../Page/Sing_All_Love.md" title="wikilink">Final Moratorium</a></li>
<li>覚醒フィラメント</li>
<li><a href="../Page/Tomorrow&#39;s_chance.md" title="wikilink">Tomorrow's chance</a></li>
<li>Sunshine flower</li>
<li><a href="../Page/一等星_(茅原実里の曲).md" title="wikilink">SUMMER CARNIVAL 〜みのりんサンバ〜</a>（Encore）</li>
<li><a href="../Page/純白Sanctuary.md" title="wikilink">純白Sanctuary</a>（Encore）</li>
<li>一等星（Encore）</li>
<li>夏色華日（Double Encore）</li>
</ol>
<dl>
<dt>2日目</dt>

</dl>
<ol>
<li>Freedom Dreamer</li>
<li>君がくれたあの日</li>
<li>Prism in the name of hope</li>
<li>ふたりのリフレクション</li>
<li><a href="../Page/ずっと...一緒/負けない〜一途バージョン〜.md" title="wikilink">負けない</a></li>
<li><a href="../Page/BE_TOGETHER.md" title="wikilink">BE TOGETHER</a></li>
<li><a href="../Page/経験値上昇中☆.md" title="wikilink">経験値上昇中☆</a></li>
<li>sleeping terror</li>
<li>Dears 〜ゆるやかな奇跡〜</li>
<li>Cynthia</li>
<li>Best mark smile</li>
<li>Voyager train</li>
<li>詩人の旅</li>
<li>Paradise Lost</li>
<li>Final Moratorium</li>
<li>覚醒フィラメント</li>
<li>Tomorrow's chance</li>
<li>Sunshine flower</li>
<li>SUMMER CARNIVAL 〜みのりんサンバ〜（Encore）</li>
<li>純白サンクチュアリィ（Encore）</li>
<li>一等星（Encore）</li>
<li>夏色華日（Double Encore）</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Minori Chihara Christmas Party 2010 at Universal Studios Japan(R)</p></td>
<td><p>12月25日 <a href="../Page/ユニバーサル・スタジオ・ジャパン.md" title="wikilink">ユニバーサル・スタジオ・ジャパン</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>電影演唱會</p></td>
<td><p>Minori Chihara FILM Live 2011 "SUMMER CAMP 2"</p></td>
<td><p>2月9日 <a href="../Page/横浜BLITZ.md" title="wikilink">横浜BLITZ</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>巡迴演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2011_〜Key_for_Defection〜.md" title="wikilink">Minori Chihara Live Tour 2011 〜Key for Defection〜</a></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>6会場全6公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>2月12日 Zepp Sendai<br />
2月19日 Zepp Fukuoka<br />
2月20日 Zepp Nagoya<br />
2月26日 Zepp Osaka<br />
5月2日 Zepp Tokyo<br />
5月8日 Zepp Sapporo</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/Minori_Chihara_Live_2011_&quot;SUMMER_CAMP_3&quot;.md" title="wikilink">Minori Chihara Live 2011 "SUMMER CAMP 3"</a></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全3公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>8月5日、8月6日、8月7日 河口湖ステラシアター （山梨県・南都留郡）</p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>アコースティックライブ</p></td>
<td><p>Minori Chihara Acoustic Live 2011</p></td>
<td><p>11月20日 <a href="../Page/日本青年館.md" title="wikilink">日本青年館 大ホール</a>（昼の部、夜の部の全2公演）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p>Minori Chihara Live 2011 Final</p></td>
<td><p>12月31日 神奈川県民ホール</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年-2012年</p></td>
<td><p>直播倒數</p></td>
<td><p>Minori Chihara Countdown Live 2011-2012</p></td>
<td><p>12月31日 神奈川県民ホール</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>アコースティックライブ</p></td>
<td><p>Minori Chihara Acoustic Live 〜A-Formation〜</p></td>
<td><p>2月29日 サンシャインシティ噴水広場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>巡迴演唱會</p></td>
<td><p><em>アニメロミックス Presents</em><br />
<strong>Minori Chihara Live Tour 2012 〜D-Formation〜</strong><br />
<em>supported by JOYSOUND×UGA</em></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>14会場全15公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>4月7日 伊勢原市民文化会館大ホール（神奈川県）<br />
4月8日 松戸森のホール21大ホール（千葉県）<br />
4月14日 神戸国際会館こくさいホール（兵庫県）<br />
4月15日 福岡市民会館大ホール（福岡県）<br />
4月21日 栃木県総合文化センターメインホール（栃木県）<br />
4月22日 仙台市民会館大ホール（宮城県）<br />
4月28日 札幌市教育文化会館大ホール（北海道）<br />
4月30日 新潟県民会館大ホール（新潟県）<br />
5月3日 静岡市民文化会館中ホール（静岡県）<br />
5月4日 中京大学文化市民会館オーロラホール（愛知県）<br />
5月6日 大宮ソニックシティ大ホール（埼玉県）<br />
5月12日 アステールプラザ大ホール（広島県）<br />
5月20日 NHKホール（東京都）<br />
5月26日、5月27日 NHK大阪ホール（大阪府）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p><em>アニメロミックス Presents</em><br />
<strong>Minori Chihara Live 2012</strong><br />
<em>supported by JOYSOUND×UGA</em></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>6月16日（ULTRA-Formation）、6月17日（PARTY-Formation） <a href="../Page/幕張メッセ.md" title="wikilink">幕張メッセイベントホール</a></p>
</div>
</div></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>アニメロミックス Presents</em><br />
<strong>Minori Chihara Live 2012 "SUMMER CAMP 4"</strong><br />
<em>supported by JOYSOUND×UGA</em></p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>1会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>8月4日、8月5日 河口湖ステラシアター （山梨県・南都留郡）</p>
</div>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center"></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>發售記念活動</p></td>
<td><p>茅原実里 ZONE//ALONE 発売記念キャンペーン</p></td>
<td><p>8月19日　品川ステラボール（昼の部、夜の部の全2公演）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>單發演唱會</p></td>
<td><p><em>アニメロミックス Presents</em><br />
<strong>Minori Chihara Birthday Live 2012</strong><br />
<em>supported by JOYSOUND×UGA</em></p></td>
<td><p>11月18日 <a href="../Page/さいたまスーパーアリーナ.md" title="wikilink">さいたまスーパーアリーナ</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 歌迷會「m.s.s」限定活動

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>公演年份</p></th>
<th><p>形態</p></th>
<th><p>公演名稱</p></th>
<th><p>公演規模・会場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>粉絲俱樂部活動</p></td>
<td><p>MINORI'S BIRTHDAY VOL.1</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>全1公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>11月16日 Shibuya O-EAST（東京都・渋谷）</p>
</div>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>MINORI'S BIRTHDAY VOL.2</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>2会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>11月14日 ミナミアメリカ村 大阪BIG CAT（大阪府・大阪）<br />
11月15日 <a href="../Page/横浜BLITZ.md" title="wikilink">横浜BLITZ</a>（神奈川県・横浜）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>MINORI'S BIRTHDAY VOL.3</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>2会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>11月13日 <a href="../Page/Zepp_Tokyo.md" title="wikilink">Zepp Tokyo</a>（東京都・東京）<br />
11月14日 <a href="../Page/なんばHatch.md" title="wikilink">なんばHatch</a>（大阪府・浪速）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>MINORI'S BIRTHDAY VOL.4</p></td>
<td><div class="NavFrame" style="clear:both;border:0">
<div class="NavHead" style="text-align:cebter">
<p>2会場全2公演</p>
</div>
<div class="NavContent" style="text-align:center">
<p>11月13日 なんばHatch（大阪府・浪速）<br />
11月18日 Zepp Tokyo（東京都・東京）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 参加現場活動

  - 2006年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2006 -OUTRIDE-（7月8日）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 「らぶドル First Live」in YOKOHAMA BLITZ（3月4日）
  - [涼宮ハルヒの激奏](../Page/涼宮ハルヒの激奏.md "wikilink")（3月18日）
  - Animelo Summer Live 2007 -Generation-A-（7月7日）
  - 『Venus Versus Virus』シークレットライブ（7月22日）
  - STARCHILD DREAM in KOBE 2007（9月22日）
  - STARCHILD Presents 〜スタチャコレクション〜（10月27日）
  - 日本大学生産工学部 桜泉祭 〜芸能人ライブ「美熱」〜（11月3日）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2008 -Challenge-（8月30日）
  - 台湾"Dream Stage -Yui\&Minori-"オフィシャル応援ツアー（12月6日、12月7日、12月8日）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [みなみけ\!5の2\!歌祭りだょ\!放課後大爆発\!\!](../Page/みなみけ!5の2!歌祭りだょ!放課後大爆発!!.md "wikilink")（2月1日）
  - [らき☆すた in 武道館
    あなたのためだから](../Page/らき☆すた_in_武道館_あなたのためだから.md "wikilink")（3月29日）
  - STARCHILD PRESENTS STARCHILD FESTIVAL 2009・spring（4月12日）
  - [涼宮ハルヒの弦奏](../Page/涼宮ハルヒの弦奏.md "wikilink")（4月29日）
  - [喰霊-零- THE LIVE](../Page/喰霊-零-_THE_LIVE.md "wikilink")（5月3日）
  - DaiCon-大コン-（7月11日、7月12日）
  - Animelo Summer Live 2009-RE:BRIDGE-（8月22日）
  - [ランティス祭り](../Page/ランティス祭り.md "wikilink")（9月27日）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2010 -evolution-（8月29日）
  - リスアニ\! LIVE 2010（12月19日）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2011 -rainbow-（8月27日）
  - 東日本大震災復興祭2011〜子供たちの未来のために〜（10月30日）
  - ANIMAX MUSIX 2011（11月23日）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - CMB 1st LIVE 〜SOUND MAJESTY〜（3月3日）
  - A FES 2012（3月24日）
  - Animelo Summer Live 2012 -infinity∞-（8月26日）\[15\]
  - みちのくアニソンフェス 2012〜Eastern Gale（10月7日）\[16\]
  - ANISAMA in Shanghai 2012（10月27日）\[17\]

## 音樂

### 電台CD

  - 涼宮ハルヒの憂鬱 SOS団ラジオ支部 番外編CD Vol.1（2006年7月5日/LACA-5523）
  - 涼宮ハルヒの憂鬱 SOS団ラジオ支部 番外編CD Vol.2（2006年9月21日/LACA-5556）
  - 涼宮ハルヒの憂鬱 SOS団ラジオ支部 番外編CD Vol.3（2006年12月21日/LACA-5584）
  - 涼宮ハルヒの憂鬱 ドラマCD サウンドアラウンド（2007年1月24日/LACA-5585）
  - 「ヴィーナス・ヴァーサス・ヴァイアラス」ドラマCD（2007年4月4日/LHCA-5064）
  - 「神曲奏界 ポリフォニカ」オリジナルドラマCD ホワイトナックル・クリムゾン（2007年7月11日/LACA-5656）
  - 「聖痕のクエイサー ～皇女の卵～」 CDドラマアルバム（2007年9月12日/AKCJ-81012）
  - 「舞-HiME★DESTINY 龍の巫女」ドラマCD 嵐の転校生/運命の扉（2007年10月10日/LACA-5699）
  - 「げんしけん2」 「ラーメン天使プリティメンマ」ドラマアルバム（2007年12月26日/LACA-5722）
  - 「DEARS十二星座物語 Artemis Side」（2008年1月19日/DEARS-22）
  - 「みなみけドラマCD」 南千秋役（2008年1月23日/KICA-897）
  - 「ジャッジメントちゃいむ」オリジナルドラマCD（2008年2月27日/LACA-5739）
  - 舞-HiME★DESTINY ドラマCD Vol.2（2008年3月12日/LACA-5743）
  - 武装神姫 RADIO RONDO（2008年3月21日/LC-1633）
  - みなみけ DJCD『みなみけのみなきけ』Vol.1（2008年3月26日/KICA-901）
  - 舞-HiME★DESTINY ドラマCD Vol.3（2008年4月16日/LACA-5762）
  - みなみけ DJCD『みなみけのみなきけ』Vol.2（2008年5月21日/KICA-902）
  - DJCD WEBラジオ『D.C.II 初音島日記』 第2巻 ゲスト出演（2008年6月25日/KICA-908）
  - みなみけ DJCD『みなみけのみなきけ』SP1（2008年6月25日/KICA-903）

### 其他

  - Blister Pack V♀ice（Bohemian Quarter featuring 茅原実里/2005年12月14日）
  - 「Tribute to Masami Okui
    ～Buddy～」（輪舞-revolution:茅原実里/2008年6月25日/EVCA-1001）

## 映像制品

### PV集

|   | 发售日         | 商品名称                                               | 商品番号           |
| - | ----------- | -------------------------------------------------- | -------------- |
| 1 | 2007年12月26日 | **[Message 01](../Page/Message_01.md "wikilink")** | LABM-7022      |
| 2 | 2009年2月4日   | **[Message 02](../Page/Message_02.md "wikilink")** | LABM-7031〜7032 |
| 3 | 2010年4月7日   | **[Message 03](../Page/Message_03.md "wikilink")** | LASD-7006〜7007 |
| 4 | 2012年4月4日   | **[Message 04](../Page/Message_04.md "wikilink")** | LASD-7028〜7029 |

### 演唱会映像

| \!发售日                                                                                                                                 | 商品名称                                                                                                                                                 | 商品番号                                                                                                                                                     |
| ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 1                                                                                                                                     | 2008年6月15日                                                                                                                                           | **[Minori Chihara 1st Live Tour 2008 〜Contact〜](../Page/Minori_Chihara_1st_Live_Tour_2008_〜Contact〜.md "wikilink")**                                     |
| 2                                                                                                                                     | 2009年6月24日                                                                                                                                           | **[Minori Chihara Live Tour 2009 〜Parade〜 LIVE DVD](../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2009_〜Parade〜.md "wikilink")**                                      |
| 2009年8月26日                                                                                                                            | **[Minori Chihara Live Tour 2009 〜Parade〜 LIVE Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2009_〜Parade〜.md "wikilink")**                              | LASX-8001〜8003                                                                                                                                           |
| 3                                                                                                                                     | 2010年11月10日                                                                                                                                          | **[Minori Chihara Live Tour 2010 - Sing All Love〜 LIVE DVD](../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2010_〜Sing_All_Love〜.md "wikilink")**                       |
| **[Minori Chihara Live Tour 2010 〜Sing All Love〜 LIVE Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_Tour_2010_〜Sing_All_Love〜.md "wikilink")** | LACM-8007〜8008                                                                                                                                       |                                                                                                                                                          |
| 4                                                                                                                                     | 2011年2月23日                                                                                                                                           | **[Minori Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2" Live DVD](../Page/Minori_Chihara_Live_2010_"SUMMER_CAMP_2".md "wikilink")**                                  |
| **[Minori Chihara Live 2010 "SUMMER CAMP 2" Live Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_2010_"SUMMER_CAMP_2".md "wikilink")**           | LASX-8011〜8012                                                                                                                                       |                                                                                                                                                          |
| 5                                                                                                                                     | 2012年7月3日                                                                                                                                            | **[Minori Chihara Live 2011 "SUMMER CAMP 3" Live Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_2011_"SUMMER_CAMP_3"#Blu-ray_Disc.md "wikilink")**                 |
| 6                                                                                                                                     | 2012年11月14日                                                                                                                                          | **[Minori Chihara Live 2012 ULTRA-Formation LIVE Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_2012_ULTRA-Formation/PARTY-Formation#Blu-ray_Disc.md "wikilink")** |
| 2013年1月25日                                                                                                                            | **[Minori Chihara Live 2012 ULTRA-Formation LIVE DVD](../Page/Minori_Chihara_Live_2012_ULTRA-Formation/PARTY-Formation#Blu-ray_Disc.md "wikilink")** | LABM-7109〜7110                                                                                                                                           |
| 7                                                                                                                                     | 2012年11月14日                                                                                                                                          | **[Minori Chihara Live 2012 PARTY-Formation LIVE Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Live_2012_ULTRA-Formation/PARTY-Formation#Blu-ray_Disc.md "wikilink")** |
| 2013年1月25日                                                                                                                            | **[Minori Chihara Live 2012 PARTY-Formation LIVE DVD](../Page/Minori_Chihara_Live_2012_ULTRA-Formation/PARTY-Formation#Blu-ray_Disc.md "wikilink")** | LABM-7111〜7112                                                                                                                                           |
| 8                                                                                                                                     | 2013年6月28日                                                                                                                                           | **[Minori Chihara Birthday Live 2012 LIVE Blu-ray](../Page/Minori_Chihara_Birthday_Live_2012.md "wikilink")**                                            |
| **[Minori Chihara Blirthday Live 2012 LIVE DVD](../Page/Minori_Chihara_Birthday_Live_2012.md "wikilink")**                            | LABM-7123                                                                                                                                            |                                                                                                                                                          |

### 参加Live

  - 2006年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2006 -OUTRIDE-（7月8日）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 「 First Live」in YOKOHAMA BLITZ（3月4日）
  - [涼宮春日的激奏](../Page/涼宮春日的激奏.md "wikilink")（3月18日）
  - Animelo Summer Live 2007 -Generation-A-（7月7日）
  - 『Venus Versus Virus』（7月22日）
  - STARCHILD DREAM in KOBE 2007（9月22日）
  - STARCHILD Presents 〜〜（10月27日）
  - 日本大学生産工学部 桜泉祭 〜〜（11月3日）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2008 -Challenge-（8月30日）
  - 台湾"Dream Stage -Yui\&Minori-"ー（12月6日、12月7日、12月8日）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （2月1日）

  - （3月29日）

  - STARCHILD PRESENTS STARCHILD FESTIVAL 2009・spring（4月12日）

  - [涼宮春日的弦奏](../Page/涼宮春日的弦奏.md "wikilink")（4月29日）

  - [喰霊-零- THE LIVE](../Page/喰霊-零-_THE_LIVE.md "wikilink")（5月3日）

  - DaiCon-大-（7月11日、7月12日）

  - Animelo Summer Live 2009-RE:BRIDGE-（8月22日）

  - （9月27日）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2010 -evolution-（8月29日）

  - \! LIVE 2010（12月19日）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - Animelo Summer Live 2011 -rainbow-（8月27日）

  - 〜（10月30日）

  - ANIMAX MUSIX 2011（11月23日）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - CMB 1st LIVE 〜SOUND MAJESTY〜（3月3日）

  - A FES 2012（3月24日）

  - Animelo Summer Live 2012 -infinity∞-（8月26日）

  - （10月7日）

  - DENGEKI MUSIC LIVE\!\! BATTLE STAGE（10月20日）\[18\]

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - \!（1月20日）

  - （7月13日）

  - Animelo Summer Live 2013 -FLAG NINE-（8月23日）

<!-- end list -->

  - 时间未知

<!-- end list -->

  - ANISAMA in Shanghai 2012（延期之后，現在(2013年6月)并没有新的举办日期公布\[19\]）

## 書籍

  - Voice Actor Blog Book 『minorhythm』（ISBN 9784344807297）
  - minorhythm（幻冬舎コミックスより／2006年3月30日發售）
  - Minori Chihara Live Tour 2009 〜Parade〜 Live
    Photobook（エイベックス・プランニング＆デベロップメント／2009年6月24日發售）
  - 個人寫真集「Crescendo」（[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")／2009年10月23日發售，ISBN
    978-4-04-854369-9）

## 參考文獻

## 外部連結

  - [Minori Chihara Official Web
    Site](https://web.archive.org/web/20130420233543/http://chiharaminori.net/)
    - 官方網站

  - [Smile Days - 茅原実里](http://minori-smiledays.jugem.jp/) -
    官方網誌（2013年4月1日 - ）

  - [Minori Chihara Official Web
    Site](https://web.archive.org/web/20071230225011/http://www.chiharaminori.jp/)
    - 旧官方網站

  - [minorhythm](http://minorhythm.jugem.jp/) - 旧官方網誌（2004年12月9日 -
    2013年3月31日）

  - [linkarts Profile](http://www.linkarts.co.jp/artist.html#chihara_ti)

[\*](../Category/茅原實里.md "wikilink")
[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:栃木縣出身人物](../Category/栃木縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:Lantis旗下歌手](../Category/Lantis旗下歌手.md "wikilink")
[Category:聲優獎歌唱獎得主](../Category/聲優獎歌唱獎得主.md "wikilink")
[Category:Oricon動畫單曲年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon動畫單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")

1.  [Animelo Summer Live](../Page/Animelo_Summer_Live.md "wikilink")
    2008的中場MC。
2.  廣播節目「radio minorhythm」第一次播放時所述。
3.  [官方部落格「minorhythm（ミノリズム）」](http://minorhythm.jugem.jp/?month=200501)
    2005年1月份
4.  收錄在Music Clip「Grateful Days」中的Message 01
5.  原本在同節目的助手中只能選擇一人，由於捨棄了很多人才，最後增加到三名。
6.  [Minorin，在全國店前螢幕上的「史上最重要發表」！](http://akiba.kakaku.com/event/0708/11/160000.php)
7.  在『涼宮春日的憂鬱』第12話「Live Alive」中，自己主演的長門有希有彈奏吉他的畫面，這種描繪茅原的方式讓她很有感觸。
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.